const quizQuestions16 = [{
    question:"A indutância do circuito de soldagem a arco:",
    answers: ["fornece energia extra ao arco após o término de um curto-circuito (após a transferência da gota de metal pelo mecanismo de curto-circuito);.",
    "limita o valor máximo de corrente de curto-circuito em casos de colagem do eletrodo na poça de fusão;",
    "limita o valor máximo de tensão do arco após o término de um curto-circuito (após a transferência da gota de metal pelo mecanismo de curto-circuito);",
    "aumenta a eficiência térmica do arco de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A indutância do circuito de soldagem a arco:",
    answers: ["limita o valor máximo de corrente de curto-circuito em casos de colagem do eletrodo na poça de fusão.",
    "auxilia a re-ignição do arco após a mudança de polaridade na soldagem com corrente alternada.",
    "limita o valor máximo de tensão do arco após o término de um curto-circuito (após a transferência da gota de metal pelo mecanismo de curto-circuito).",
    "aumenta a eficiência térmica do arco de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A indutância do circuito de soldagem a arco:",
    answers: ["limita o valor máximo de corrente de curto-circuito em casos de colagem do eletrodo na poça de fusão.",
    "limita o valor máximo de tensão do arco após o término de um curto-circuito (após a transferência da gota de metal pelo mecanismo de curto-circuito).",
    "aumenta a eficiência térmica do arco de soldagem.",
    "pode reduzir ou aumentar (dependendo do seu valor) a geração de respingos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o papel da indutância do circuito de soldagem, é correto dizer que:",
    answers: ["A regulagem da indutância é mais importante no caso de soldagem MIG/MAG com a transferência spray de que no caso da soldagem MIG/MAG com curtos circuitos.",
    "Pode limitar o valor máximo que a corrente de curto-circuito alcançaria durante os curtos-circuitos, assim reduzindo a geração dos respingos oriundos das explosões das pontes metálicas.",
    "Quando a indutância é menor, melhor é a estabilidade do processo de soldagem e menos respingos são gerados.",
    "Quando a indutância é maior, melhor é a estabilidade do processo de soldagem e menos respingos são gerados."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o papel da indutância do circuito de soldagem, é correto dizer que:",
    answers: ["A indutância deve ser mantida sempre a mais baixa possível para reduzir a geração de respingos.",
    "O nível adequado de indutância (principalmente na soldagem MIG/MAG) controla as taxas de subida e descida de corrente de maneira a reduzir a geração dos respingos e assegurar a estabilidade do processo.",
    "A indutância deve ser mantida sempre a mais alta possível para melhorar a estabilidade do processo de soldagem.",
    "A regulagem da indutância é mais importante no caso de soldagem MIG/MAG com a transferência spray de que no caso da soldagem MIG/MAG com curtos circuitos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o papel da indutância do circuito de soldagem, é correto dizer que:",
    answers: ["A indutância deve ser mantida sempre a mais baixa possível para reduzir a geração de respingos.",
    "A indutância deve ser mantida sempre a mais alta possível para melhorar a estabilidade do processo de soldagem.",
    "O aumento da indutância pode tanto melhorar, como prejudicar o desempenho do processo de soldagem, pois para cada condição de soldagem com transferência metálica vai haver um valor ótimo de indutância.",
    "A regulagem da indutância é mais importante no caso de soldagem MIG/MAG com a transferência spray de que no caso da soldagem MIG/MAG com curtos circuitos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o papel da indutância do circuito de soldagem, é correto dizer que:",
    answers: ["A indutância deve ser mantida sempre a mais baixa possível para reduzir a geração de respingos.",
    "A indutância determina a resistência ativa no arco, de modo que quanto maior a indutância, maior calor é gerado.",
    "O nível adequado de indutância (principalmente na soldagem TIG) controla as taxas de subida e descida de corrente de maneira a reduzir a geração dos respingos e assegurar a estabilidade do processo.",
    "A regulagem da indutância é mais importante no caso de soldagem MIG/MAG com curtos circuitos de que no caso da soldagem MIG/MAG com a transferência spray."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A indutância no circuito de soldagem a arco:",
    answers: ["afeta o comportamento da corrente, principalmente no caso da transferência metálica por curtos-circuitos.",
    "não pode ser alterada propositalmente (por regulagem do equipamento).",
    "tem a função de manter a tensão do arco constante.",
    "tem a função de assegurar a característica estática de fonte do tipo Corrente Constante, pois a principal função dela é manter a corrente do mesmo nível."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A indutância no circuito de soldagem a arco:",
    answers: ["não pode ser alterada propositalmente (por regulagem do equipamento).",
    "é controlada por um componente da fonte, chamado indutor (nas fontes eletromagnéticas), instalado em série com o circuito secundário, que faz parte do circuito da soldagem.",
    "tem a função de manter a tensão do arco constante.",
    "tem a função de assegurar a característica estática de fonte do tipo Corrente Constante, pois a principal função dela é manter a corrente do mesmo nível."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A indutância no circuito de soldagem a arco:",
    answers: ["não pode ser alterada propositalmente (por regulagem do equipamento).",
    "tem a função de manter a tensão do arco constante.",
    "pode limitar o valor máximo que a corrente alcançaria durante os curtos-circuitos.",
    "tem a função de assegurar a característica estática de fonte do tipo Corrente Constante, pois a principal função dela é manter a corrente do mesmo nível."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparando os processos eletroescória (ESW) e eletrogás (EGW), é possível afirmar que:",
    answers: ["Somente o processo eletroescória gera grãos colunares grandes e extensa ZAC, pois a energia é menos concentrada.",
    "O processo eletroescória necessita de gás para proteger a escória contra oxidação atmosférica.",
    "Não existe arco durante a operação do processo ESW, enquanto o processo EGW é uma soldagem a arco.",
    "O processo ESW pode ser usado apenas na posição plana, enquanto o processo EGW pode ser aplicado em qualquer que seja posição de soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação ao gás de proteção na soldagem TIG de alumínio, indique a afirmação correta.",
    answers: ["Misturas oxidantes não são utilizadas, para evitar oxidação excessiva da poça de fusão.",
    "Na soldagem de chapas grossas, hélio pode ser adicionado ao argônio quando se deseja um aumento da área fundida.",
    "Embora o hélio seja um gás mais caro do que o argônio, o uso dele em vez do argônio é justificável, pois ele oferece uma proteção mais eficiente, o que permite reduzir drasticamente as vazões empregadas.",
    "Misturas Ar-H2 podem ser utilizadas se precisar de uma proteção melhor para o eletrodo de tungstênio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG com corrente alternada, a seguinte característica se sobressai como verdadeira:",
    answers: ["O nível de corrente na polaridade positiva é maior do que na negativa para se manter a mesma taxa de fusão em ambas polaridades e, assim, manter o comprimento de arco constate durante as inversões de polaridade.",
    "O nível de corrente na polaridade positiva é menor do que na negativa para se manter a mesma taxa de fusão em ambas polaridades e assim manter o comprimento de arco constate durante as inversões de polaridade.",
    "A estabilidade de arco em corrente alternada é baixa, por isto este processo usado apenas em manutenção.",
    "Processo de altíssima taxa de deposição (compatível com o MIG Duplo Arame) graças à contribuição da polaridade negativa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das afirmações listadas abaixo é correta em relação à aspersão térmica?",
    answers: ["A resistência de adesão é muito alta.",
    "Pré-tratamento da superfície, p.ex. por jateamento, é necessário para obter uma aderência adequada dos revestimentos.",
    "Os revestimentos por aspersão térmica não são porosos.",
    "Os revestimentos por aspersão a plasma têm uma ligação pior e uma densidade mais baixa em comparação com a aspersão pela chama."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das afirmações listadas abaixo é correta em relação à aspersão térmica?",
    answers: ["A resistência de adesão é muito alta.",
    "Geralmente, não é necessário um pré-tratamento da superfície para obter uma boa ligação dos revestimentos.",
    "Os revestimentos por aspersão térmica não são porosos.",
    "Os revestimentos por aspersão a plasma têm uma ligação melhor e uma densidade mais alta em comparação com a aspersão pela chama."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação a revestimentos, é possível dizer que:",
    answers: ["Tratamentos de superfícies diferem de revestimentos, porque os tratamentos de superfícies adicionam pouca ou quase nenhuma massa à superfície.",
    "Revestimentos aspergidos termicamente nunca recebem tratamentos pós-aspersão.",
    "Na aspersão térmica, a preparação do substrato (limpeza da superfície) é feita basicamente pela limpeza catódica.",
    "Revestimentos e tratamentos de superfícies são nomes do mesmo processo tecnológico (ou seja, neste caso, eles são sinônimos)"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação a revestimentos, é possível dizer que:",
    answers: ["Revestimentos aspergidos termicamente nunca recebem tratamentos pós-aspersão.",
    "Na aspersão térmica, a preparação do substrato (limpeza da superfície) é feita basicamente pela limpeza catódica.",
    "A aspersão térmica é um grupo de processos nos quais materiais metálicos ou não-metálicos finamente divididos em gotículas são depositados em uma condição fundida ou semi-fundida sobre um substrato.",
    "Revestimentos e tratamentos de superfícies são nomes do mesmo processo tecnológico (ou seja, neste caso, eles são sinônimos)"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes propriedades de um gás deve ser levada em consideração ao selecionar um gás de plasma para PAW?",
    answers: ["Condutividade térmica.",
    "Ponto de ebulição (oC).",
    "Densidade.",
    "A capacidade de reagir com o tungstênio para aumentar a emissão termiônica do eletrodo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Os graus de liberdade em um robô são(é):",
    answers: ["O número de articulações.",
    "O número de processos que ele pode operar.",
    "Os movimentos angulares passíveis de serem realizados.",
    "O número de programas que podem ser executados paralelamente."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"\"Qual dos seguintes processos de soldagem pode ser usado em conjunto com a técnica do orifício da chave (\"\"key-hole\"\")?\"",
    answers: ["Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem a plasma de alta corrente com arco transferido.",
    "Soldagem a plasma com arco não transferido.",
    "Soldagem A-TIG (A-GTAW)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"\"Qual dos seguintes processos de soldagem pode ser usado em conjunto com a técnica do orifício da chave (\"\"key-hole\"\")?\"",
    answers: ["Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem A-TIG (A-GTAW).",
    "Soldagem a plasma com arco não transferido.",
    "Soldagem por feixe de elétrons (EBW). "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual destes processos é o mais adequado para confeccionar uma peça de 1 m de altura e de 30 kg de massa pela manufatura aditiva?",
    answers: ["Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem MIG/MAG (GMAW).",
    "Deposição Direta de Energia com laser.",
    "Fusão Seletiva a Laser."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indique a alternativa correta em relação a regulagem de parâmetros do processo MIG/MAG, mantendo-se os demais parâmetros inalterados:",
    answers: ["Se aumentar a velocidade de alimentação, a tensão do arco vai assumir um valor um pouco maior.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, o comprimento do arco assume um valor cada vez menor.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a corrente aumenta também.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a penetração aumenta também."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação ao controle da taxa de deposição no processo de soldagem MIG/MAG é correto afirmar que:",
    answers: ["Para aumentar a taxa de deposição, mantendo-se a mesma corrente, deve-se aumentar a distância bico de contato-peça e ao mesmo tempo a velocidade de alimentação.",
    "Para aumentar a taxa de deposição, mantendo-se a mesma corrente, deve-se reduzir a distância bico de contato-peça.",
    "Para aumentar a taxa de deposição, mantendo-se a mesma corrente, deve-se aumentar a tensão do arco.",
    "Não há como aumentar a taxa de deposição, se a corrente deve ser mantida constante (porque é exatamente a corrente que é responsável para fundir o arame eletrodo)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Que fluxos devem ser preferencialmente utilizados na soldagem SAW de estruturas que não requerem solicitações altas para as propriedades mecânicas do metal de solda?",
    answers: ["Fluxos básicos do tipo alumina-básico.",
    "Fluxos neutros do tipo cálcio-silicato e alumínio-rutilo.",
    "Fluxos ativos e ligados.",
    "Fluxos básicos do tipo alumina-sílica."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Que fluxos devem ser preferencialmente utilizados na soldagem SAW de estruturas que não requerem solicitações altas para as propriedades mecânicas do metal de solda?",
    answers: ["Fluxos básicos do tipo alumínio-básico.",
    "Fluxos ativos e ligados.",
    "Fluxos ácidos do tipo manganês-silicato.",
    "Fluxos básicos do tipo alumina-sílico."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por resistência elétrica, é possível afirmar que:",
    answers: ["A geração de calor por efeito Joule ao longo da espessura é mínimo e não se necessita preocupar com este aspecto.",
    "Na soldagem por projeção com dois pontos de uma só vez, não há necessidade de se preocupar com o efeito shunt.",
    "A soldagem por costura é conseguida pela colocação de ressaltos espaçados no disco, para evitar pontos contínuos.",
    "Ao fazer segundo ponto próximo ao já feito (em RSW), é recomendado reduzir a corrente em 10% pois a junta já tem uma resistência mecânica garantida."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por resistência elétrica, é possível afirmar que:",
    answers: ["A geração de calor por efeito Joule ao longo da espessura é mínimo e não se necessita preocupar com este aspecto.",
    "A soldagem por costura é conseguida pela colocação de ressaltos espaçados no disco, para evitar pontos contínuos.",
    "Ao usar RSW para soldar pontos muito próximos um do outro, pode ser necessário usar um valor maior de corrente a partir do segundo ponto.",
    "Ao fazer segundo ponto próximo ao já feito (em RSW), é recomendado reduzir a corrente em 10% pois a junta já tem uma resistência mecânica garantida."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre a soldagem por eletroescória (ESW), é correto afirmar:",
    answers: ["O arco é protegido por uma escória de grande espessura, garantindo a não existência de porosidade.",
    "Não existe arco durante a operação.",
    "É possível a soldagem em qualquer posição, uma vez que o fluxo fica preso entre sapatas.",
    "Os bicos de contato devem ser localizados em cima da camada de fluxo para evitar que eles se fundam."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre a soldagem por eletroescória (ESW), é correto afirmar:",
    answers: ["O arco é protegido por uma escória de grande espessura, garantindo a não existência de porosidade.",
    "É possível a soldagem em qualquer posição, uma vez que o fluxo fica preso entre sapatas.",
    "Os bicos de contato devem ser localizados em cima da camada de fluxo para evitar que eles se fundam.",
    "Produz cordão único em uniões de topo de chapas posicionadas verticalmente, mas com grande granulometria do ponto de vista metalúrgico."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Que processo NÃO é usado para deposição/aplicação de revestimentos?",
    answers: ["Soldagem por explosão.",
    "Eletroerosão.",
    "Soldagem a arco.",
    "Aspersão Térmica."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação a robôs, é correto dizer que:",
    answers: ["Um robô industrial consiste de um braço mecânico composto por elos, conectados entre si por juntas, cujo número determina tal chamado Graus de Liberdade.",
    "O número de graus de liberdade que um robô apresenta é o seu número de elos.",
    "O braço humano tem 6 graus de liberdade. ",
    "Na soldagem, robôs asseguram uma maior repetibilidade e podem compensar alguns problemas de uma junta mal montada."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação a robôs, é correto dizer que:",
    answers: ["O número de graus de liberdade que um robô apresenta é o seu número de elos.",
    "Quanto maior o número de graus de liberdade de um robô, maior a sua mobilidade espacial;",
    "O braço humano tem 6 graus de liberdade. ",
    "Na soldagem, robôs asseguram uma maior repetibilidade e podem compensar alguns problemas de uma junta mal montada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação a robôs, é correto dizer que:",
    answers: ["O número de graus de liberdade que um robô apresenta é o seu número de elos.",
    "O braço humano tem 6 graus de liberdade. ",
    "A maioria dos robôs industriais tem entre quatro e seis graus de liberdade. Os utilizados na soldagem possuem, em geral, 6 graus de liberdade.",
    "Na soldagem, robôs asseguram uma maior repetibilidade e podem compensar alguns problemas de uma junta mal montada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens da soldagem MAG com robôs industriais em comparação à soldagem semi-automática MAG?",
    answers: ["Tolerâncias maiores de montagem das peças a soldar podem ser aceitadas.",
    "Materiais com soldabilidade baixa também podem ser soldados.",
    "Menor quantidade de imperfeições na soldagem.",
    "Podem ser aplicadas velocidades de alimentação mais altas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens da soldagem MAG com robôs industriais em comparação à soldagem semi-automática MAG?",
    answers: ["Tolerâncias maiores de montagem das peças a soldar podem ser aceitadas.",
    "Materiais com soldabilidade baixa também podem ser soldados.",
    "Podem ser aplicadas velocidades de alimentação mais altas.",
    "Qualidade de solda reproduzível."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens da soldagem MAG com robôs industriais em comparação à soldagem semi-automática MAG?",
    answers: ["Tolerâncias maiores de montagem das peças a soldar podem ser aceitadas.",
    "Materiais com soldabilidade baixa também podem ser soldados.",
    "Maior produtividade.",
    "Podem ser aplicadas velocidades de alimentação mais altas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A presença de uma pequena quantidade de O2 na mistura de gases utilizada para a soldagem MAG de aço inoxidável austenítico é:",
    answers: ["necessária para reduzir o calor imposto (via a redução da temperatura do arco).",
    "necessária para reduzir a tensão superficial do material.",
    "necessária para evitar a absorção de H2.",
    "usada para reduzir o custo do gás, pois ele torna menos puro."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à soldagem de plásticos por ferramenta aquecida (corpo quente), é correto afirmar:",
    answers: ["O aquecimento pode ser realizado através de gás quente seco (um dos tipos da ferramenta aquecida).",
    "Este método pode fornecer uma resistência da junta que é igual à do material base.",
    "Na soldagem por ferramenta aquecida, o projeto da junta é similar ao utilizado em soldagens de metais com material de adição.",
    "Neste método de soldagem, a vareta de preenchimento é aplicada apenas após a ferramenta aquecida for removida."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à soldagem de plásticos por ferramenta aquecida (corpo quente), é correto afirmar:",
    answers: ["O aquecimento pode ser realizado através de gás quente seco (um dos tipos da ferramenta aquecida).",
    "Na soldagem por ferramenta aquecida, o projeto da junta é similar ao utilizado em soldagens de metais com material de adição.",
    "A ferramenta quente é removida após as superfícies a serem unidas foram fundidas ou amolecidas.",
    "Neste método de soldagem, a vareta de preenchimento é aplicada apenas após a ferramenta aquecida for removida."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à soldagem de plásticos por ferramenta aquecida (corpo quente), é correto afirmar:",
    answers: ["O aquecimento pode ser realizado através de gás quente seco (um dos tipos da ferramenta aquecida).",
    "Na soldagem por ferramenta aquecida, o projeto da junta é similar ao utilizado em soldagens de metais com material de adição.",
    "Neste método de soldagem, a vareta de preenchimento é aplicada apenas após a ferramenta aquecida for removida.",
    "Após remover a ferramenta, a junta é resfriada e consolidada sob pressão"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"São processos aplicáveis para união de plásticos:",
    answers: ["Ligação adesiva, soldagem por solvente, soldagem com eletrodo não consumível.",
    "Soldagem por gás quente, soldagem por adesão, soldagem por eletro-fusão.",
    "Soldagem por ligação adesiva, soldagem por solvente, soldagem por feixe de elétrons.",
    "Soldagem por resistência elétrica a topo, soldagem por solvente, soldagem com eletrodo não consumível."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"São processos aplicáveis para união de plásticos:",
    answers: ["Ligação adesiva, soldagem por solvente, soldagem com eletrodo não consumível.",
    "Soldagem por ligação adesiva, soldagem por solvente, soldagem por feixe de elétrons.",
    "Ligação adesiva, soldagem por solvente, soldagem por ferramenta quente.",
    "Soldagem por resistência elétrica a topo, soldagem por solvente, soldagem com eletrodo não consumível."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"São processos aplicáveis para união de plásticos:",
    answers: ["Ligação adesiva, soldagem por solvente, soldagem com eletrodo não consumível.",
    "Soldagem por ligação adesiva, soldagem por solvente, soldagem por feixe de elétrons.",
    "Soldagem por resistência elétrica a topo, soldagem por solvente, soldagem com eletrodo não consumível.",
    "Soldagem por gás quente, soldagem por fricção, soldagem por eletro-fusão."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre a transferência metálica (no processo de soldagem MIG/MAG):",
    answers: ["As forças de gravidade sempre facilitam a transferência metálica de gotas, independentemente da posição de soldagem.",
    "Numa pequena faixa de corrente (chamada corrente de transição) acontece a mudança do modo de formação da gota, passando de grandes gotas em baixa frequência para pequenas gotas em alta frequência.",
    "Misturas Ar+CO2 ricas em argônio (acima de 90%) favorecem à transferência metálica do tipo spray, mesmo com as correntes de soldagem típicas para a transferência por curtos-circuitos. ",
    "A transferência do tipo globular acontece, principalmente, por falta de vazão de gás de proteção. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre a transferência metálica (no processo de soldagem MIG/MAG):",
    answers: ["As forças de gravidade sempre facilitam a transferência metálica de gotas, independentemente da posição de soldagem.",
    "Misturas Ar+CO2 ricas em argônio (acima de 90%) favorecem à transferência metálica do tipo spray, mesmo com as correntes de soldagem típicas para a transferência por curtos-circuitos. ",
    "O valor da corrente de transição depende do gás de proteção, do material do eletrodo, do diâmetro do eletrodo e da extensão dele.",
    "A transferência do tipo globular acontece, principalmente, por falta de vazão de gás de proteção. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre a transferência metálica (no processo de soldagem MIG/MAG):",
    answers: ["As forças de gravidade sempre facilitam a transferência metálica de gotas, independentemente da posição de soldagem.",
    "Misturas Ar+CO2 ricas em argônio (acima de 90%) favorecem à transferência metálica do tipo spray, mesmo com as correntes de soldagem típicas para a transferência por curtos-circuitos. ",
    "A transferência do tipo globular acontece, principalmente, por falta de vazão de gás de proteção. ",
    "De modo geral, quanto maior a corrente, menor o tamanho da gota em transferência."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para aumentar a taxa de deposição no processo de soldagem MIG/MAG, mantendo-se a mesma corrente média, deve-se:",
    answers: ["aumentar a distância bico de contato-peça e ao mesmo tempo a velocidade de alimentação;",
    "aumentar o diâmetro do arame;",
    "mudar a transferência metálica de curto-circuito para spray aumentando-se a tensão do arco;",
    "mudar a corrente contínua para corrente pulsada mantendo a mesma velocidade de alimentação."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco de soldagem pode ser aberto de diferentes maneiras (a partir de uma situação não condutora à temperatura ambiente) usando a técnica sem contato ou a ignição por contato. Essencial para todas essas técnicas é que:",
    answers: ["o cátodo é fortemente aquecido até começar a emitir elétrons por emissão termiônica ou emissão por campo.",
    "o ânodo deve sempre ter uma temperatura mais alta que o cátodo.",
    "o cátodo deve sempre ter uma temperatura mais alta que o ânodo.",
    "a tensão em vazio deve ser 2 - 4 vezes maior que o valor da tensão do arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por explosão, é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Neste processo de soldagem, a coalescência entre as duas superfícies metálicas é obtida rapidamente pela energia da detonação, quando uma das peças é lançada ao encontro da outra pela explosão.",
    "Há a necessidade de pré-aquecer as chapas, devido às grandes dimensões das mesmas.",
    "O metal de adição empregado funciona semelhantemente ao caso de brasagem, molhando a interface da junta.",
    "Neste processo o gás de proteção está injetado dentro da folga entre as chapas a serem unidas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por explosão, é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Há a necessidade de pré-aquecer as chapas, devido às grandes dimensões das mesmas.",
    "Não se utiliza metal de adição.",
    "O metal de adição empregado funciona semelhantemente ao caso de brasagem, molhando a interface da junta.",
    "Neste processo o gás de proteção está injetado dentro da folga entre as chapas a serem unidas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por explosão, é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Há a necessidade de pré-aquecer as chapas, devido às grandes dimensões das mesmas.",
    "O metal de adição empregado funciona semelhantemente ao caso de brasagem, molhando a interface da junta.",
    "É comumente utilizada na união de dois metais dissimilares, em particular, para “cladear” um metal mais nobre sobre o metal de base (substrato) em grandes áreas.",
    "Neste processo o gás de proteção está injetado dentro da folga entre as chapas a serem unidas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por explosão, é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Há a necessidade de pré-aquecer as chapas, devido às grandes dimensões das mesmas.",
    "O metal de adição empregado funciona semelhantemente ao caso de brasagem, molhando a interface da junta.",
    "Neste processo o gás de proteção está injetado dentro da folga entre as chapas a serem unidas.",
    "A união é atingida, geralmente, pelo inter-travamento mecânico resultando das ondulações da interface entre as superfícies."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"},
    {
    question:"Com relação às propriedades dos plásticos, é correto afirmar:",
    answers: ["Os polímeros termoplásticos possuem estrutura amorfa ou semi-cristalina.",
    "Os polímeros mais soldados são os termorrígidos.",
    "Eles são menos sensíveis à temperatura do que metais.",
    "Propriedades deles não variam com o tempo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação às propriedades dos plásticos, é correto afirmar:",
    answers: ["Os polímeros mais soldados são os termorrígidos.",
    "A estrutura amorfa faz com que o polímero exiba maior resistência ao impacto, uma vez que as cadeias possuem espaço livre no bulk do polímero para se deformar.",
    "Eles são menos sensíveis à temperatura do que metais.",
    "Propriedades deles não variam com o tempo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação às propriedades dos plásticos, é correto afirmar:",
    answers: ["Os polímeros mais soldados são os termorrígidos.",
    "Eles são menos sensíveis à temperatura do que metais.",
    "Os termorrígidos são infusíveis, ou seja, não podem ser remoldados.",
    "Propriedades deles não variam com o tempo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação às propriedades dos compósitos e os processos para união deles, é correto afirmar:",
    answers: ["Compósitos se representam uma combinação de dois ou mais componentes com propriedades superiores em relação a cada componente isoladamente.",
    "A união por adesivos não é aplicável para os compósitos, pois eles não se representam os materiais homogêneos.",
    "O processo de união o mais usado é soldagem TIG.",
    "Para o metal de solda ter as características compatíveis com as do material base é necessário aplicar amanteigamento das superfícies a unir."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Esta é uma vantagem da aspersão térmica em comparação com o revestimento por soldagem:",
    answers: ["baixa porosidade.",
    "alta resistência de ligação ao substrato.",
    "baixa diluição no substrato.",
    "maior densidade da camada depositada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Esta é uma vantagem da aspersão térmica em comparação com o revestimento por soldagem:",
    answers: ["baixa porosidade.",
    "alta resistência de ligação ao substrato.",
    "maior densidade da camada depositada.",
    "efeitos térmicos baixos sobre o substrato."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quando é necessário usar sensores no caso da soldagem robótica a arco?",
    answers: ["\"Sensores são sempre presentes na soldagem a arco (p. ex., a tensão do arco é um sensor do tipo \"\"through-the-arc\"\"!)\"",
    "No caso das tolerâncias largas da montagem da junta.",
    "No caso da soldagem de peças de responsabilidade.",
    "Quando o robô é programado off-line."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quando é necessário usar sensores no caso da soldagem robótica a arco?",
    answers: ["\"Sensores são sempre presentes na soldagem a arco (p. ex., a tensão do arco é um sensor do tipo \"\"through-the-arc\"\"!)\"",
    "No caso da soldagem de peças de responsabilidade.",
    "No caso da distorção for excessiva durante do processo de soldagem.",
    "Quando o robô é programado off-line."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O nível de qualidade da solda assegurada por um sistema robótico depende:",
    answers: ["da repetibilidade do robô.",
    "do método da programação, on-line ou off-line.",
    "do modo da transferência metálica escolhido (o modo spray sempre acarreta uma qualidade melhor).",
    "do processo de soldagem usado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O nível de qualidade da solda assegurada por um sistema robótico depende:",
    answers: ["do método da programação, on-line ou off-line.",
    "da regulagem dos parâmetros do processo.",
    "do modo da transferência metálica escolhido (o modo spray sempre acarreta uma qualidade melhor).",
    "do processo de soldagem usado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O nível de qualidade da solda assegurada por um sistema robótico depende:",
    answers: ["do método da programação, on-line ou off-line.",
    "do modo da transferência metálica escolhido (o modo spray sempre acarreta uma qualidade melhor).",
    "das tolerâncias de montagem das peças a soldar.",
    "do processo de soldagem usado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O nível de qualidade da solda assegurada por um sistema robótico depende:",
    answers: ["do método da programação, on-line ou off-line.",
    "do modo da transferência metálica escolhido (o modo spray sempre acarreta uma qualidade melhor).",
    "do processo de soldagem usado.",
    "dos acessórios de fixação."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na aspersão térmica, uma boa aderência dos revestimentos é condicionada por:",
    answers: ["limpeza prévia da superfície do substrato.",
    "amanteigamento prévio da superfície do substrato.",
    "maior diferença entre plasticidade do revestimento e do substrato.",
    "maior diferença entre o coeficiente de expansão linear do revestimento e do substrato."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na aspersão térmica, uma boa aderência dos revestimentos é condicionada por:",
    answers: ["amanteigamento prévio da superfície do substrato.",
    "alta rugosidade superficial.",
    "maior diferença entre plasticidade do revestimento e do substrato.",
    "maior diferença entre o coeficiente de expansão linear do revestimento e do substrato."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da programação off-line de robôs:",
    answers: ["Graça ao fato que o programador, neste tipo de programação, movimenta o robô (o que está off-line) manualmente ao longo da solda a ser executada, é assegurada uma alta precisão do desempenho posterior do robô.",
    "Em geral, o sistema de programação off-line permite simulação gráfica dos movimentos, permitindo verificar colisões entre a tocha e as peças.",
    "É fácil de aprender e utilizar do que a programação on-line.",
    "Menos etapas de programação do que com programação on-line (guiando o robô através da trajetória desejada)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da programação off-line de robôs:",
    answers: ["Graça ao fato que o programador, neste tipo de programação, movimenta o robô (o que está off-line) manualmente ao longo da solda a ser executada, é assegurada uma alta precisão do desempenho posterior do robô.",
    "É fácil de aprender e utilizar do que a programação on-line.",
    "Possibilidade de integração com sistema CAD/CAM, permitindo maior integração entre as fases de projeto e de produção.",
    "Menos etapas de programação do que com programação on-line (guiando o robô através da trajetória desejada)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da programação off-line de robôs:",
    answers: ["Ausência da necessidade do programador entrar em contato com o ambiente de trabalho.",
    "Graça ao fato que o programador, neste tipo de programação, movimenta o robô (o que está off-line) manualmente ao longo da solda a ser executada, é assegurada uma alta precisão do desempenho posterior do robô.",
    "É fácil de aprender e utilizar do que a programação on-line.",
    "Menos etapas de programação do que com programação on-line (guiando o robô através da trajetória desejada)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação às características da programação off-line (ou programação indireta) de robôs, é correto dizer que:",
    answers: ["Consiste em ensinar o robô guiando-o através da trajetória desejada pelo usuário.",
    "Graça ao fato que o programador, neste tipo de programação, movimenta o robô (o que está off-line) manualmente ao longo da solda a ser executada, é assegurada uma alta precisão do desempenho posterior do robô.",
    "Este modo de programação aumenta o tempo ocioso: o robô está fora da linha de produção, enquanto está sendo programado.",
    "Após a transferência do programa para o controlador do robô, é necessário realizar uma calibração entre o modelo e a estrutura física da unidade robotizada."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação às características da programação off-line (ou programação indireta) de robôs, é correto dizer que:",
    answers: ["É feita em um computador à parte do robô.",
    "Consiste em ensinar o robô guiando-o através da trajetória desejada pelo usuário.",
    "Graça ao fato que o programador, neste tipo de programação, movimenta o robô (o que está off-line) manualmente ao longo da solda a ser executada, é assegurada uma alta precisão do desempenho posterior do robô.",
    "Este modo de programação aumenta o tempo ocioso: o robô não pode ser mantido na linha de produção, enquanto está sendo programado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação às características da programação off-line (ou programação indireta) de robôs, é correto dizer que:",
    answers: ["Consiste em ensinar o robô guiando-o através da trajetória desejada pelo usuário.",
    "É uma programação desenvolvida utilizando-se um modelo teórico do robô e do ambiente de trabalho.",
    "Graça ao fato que o programador, neste tipo de programação, movimenta o robô (o que está off-line) manualmente ao longo da solda a ser executada, é assegurada uma alta precisão do desempenho posterior do robô.",
    "Este modo de programação aumenta o tempo ocioso: o robô não pode ser mantido na linha de produção, enquanto está sendo programado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação às características da programação off-line (ou programação indireta) de robôs, é correto dizer que:",
    answers: ["Consiste em ensinar o robô guiando-o através da trajetória desejada pelo usuário.",
    "Graça ao fato que o programador, neste tipo de programação, movimenta o robô (o que está off-line) manualmente ao longo da solda a ser executada, é assegurada uma alta precisão do desempenho posterior do robô.",
    "Existe a ausência da necessidade do programador entrar em contato com o ambiente de trabalho (menor custo e maior agilidade para corrigir erros).",
    "Este modo de programação aumenta o tempo ocioso: o robô está fora da linha de produção, enquanto está sendo programado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A principal desvantagem da programação on-line de robôs é:",
    answers: ["Requer software adicional e um computador.",
    "Durante a realização deste tipo de programação, o robô não pode ser usado para executar a soldagem, pois o programador movimenta o robô manualmente ao longo da solda a ser executada.",
    "O programa deve ser complementado posteriormente com parâmetros de soldagem, velocidade de movimento, início-fim da soldagem, etc.",
    "Este tipo de programação é muito complicado e é pouco utilizado em soldagem robotizada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A respeito das propriedades da Zona Afetada pelo Calor (ZAC) na soldagem de aços ao carbono por fusão é correto afirmar que:",
    answers: ["A ZAC é usualmente uma região de dureza elevada e baixa tenacidade;",
    "Quanto maior o aporte de calor, maior será a taxa de resfriamento, resultando em estruturas metalúrgicas mais duras;",
    "A região de normalização da ZAC de um aço ao carbono apresenta usualmente um tamanho de grão menor do que o valor observado no metal base;",
    "A dureza máxima da ZAC depende unicamente da composição química do aço (temperabilidade)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A presença de hidrogênio nas misturas de gás argônio + hidrogênio usadas na soldagem TIG/GTAW de aço ao carbono pode:",
    answers: ["Causar fragilização.",
    "Aumentar a oxidação.",
    "Reduzir a porosidade.",
    "Aumentar a porosidade."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar aços de baixo carbono, mas com alto teor de óxidos de ferro (semi-acalmados, rimmed steels):",
    answers: ["Eletrodos de baixo hidrogênio são recomendados.",
    "Impurezas podem causar defeitos de solda.",
    "A dureza do metal de solda pode ser muito alta.",
    "Entrada de calor deve ser baixa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A sensitização é o fenômeno da precipitação de: ",
    answers: ["carbonetos de cromo nos contornos de grão durante a soldagem a arco de aços inoxidáveis;",
    "carbonetos de níquel nos contornos de grão durante a soldagem a arco de aços inoxidáveis;",
    "carbonetos de molibdênio nos contornos de grão durante a soldagem a arco de aços inoxidáveis;",
    "carbonetos de cromo, níquel e molibdênio nos contornos de grão durante a soldagem a arco de aços inoxidáveis."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre a ZAC de um aço baixo carbono é correto dizer:",
    answers: ["Do ponto de vista de perda de tenacidade, a mais crítica é a região de refino de grão, por maior acumulo de discordâncias",
    "A região de crescimento de grão tem maior tendência à formação de martensita do que a de refino de grão, porque, na primeira, a velocidade de resfriamento é muito maior",
    "A região de grãos grosseiros tem maior temperabilidade do que a intercrítica, devido ao tamanho de grão austenizado.",
    "A dureza máxima da ZAC depende unicamente da composição química do aço (temperabilidade)"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Marque a alternativa correta sobre a fabricação de aços.",
    answers: ["Uma das vantagens do processo de lingotamento contínuo é que não há formação de cavidades de contração (rechupe).",
    "O lingotamento contínuo é um processo pelo qual o ferro-gusa é solidificado continuamente em tarugos para ser levados para aciaria.",
    "A principal vantagem do lingotamento contínuo é o menor custo de instalação. ",
    "A principal desvantagem do lingotamento contínuo é mais baixa qualidade superficial da peça. "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Marque a alternativa correta sobre a fabricação de aços.",
    answers: ["A principal vantagem do lingotamento contínuo é o menor custo de instalação. ",
    "O lingotamento contínuo é um processo pelo qual o ferro-gusa é solidificado continuamente em tarugos para ser levados para aciaria.",
    "Num lingotamento convencional, os cristais, à medida que crescem, rejeitam impurezas dissolvidas para dentro do líquido restante, causando segregação.",
    "A principal desvantagem do lingotamento contínuo é mais baixa qualidade superficial da peça. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os aços utilizados para serviços de baixa temperatura são ligados com:",
    answers: ["Cobalto",
    "Boro",
    "Vanádio",
    "Níquel"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes propriedades é verdadeira para ferro fundido cinzento?",
    answers: ["Baixa resistência ao desgaste.",
    "Excelente capacidade de amortecimento.",
    "Alta ductilidade.",
    "Alto ponto de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes propriedades é verdadeira para ferro fundido cinzento?",
    answers: ["Alta resistência ao desgaste.",
    "Baixa capacidade de amortecimento.",
    "Alta ductilidade.",
    "Alto ponto de fusão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes propriedades é verdadeira para ferro fundido cinzento?",
    answers: ["Baixa resistência ao desgaste.",
    "Baixa capacidade de amortecimento.",
    "Alta ductilidade.",
    "Ponto de fusão relativamente baixo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Geralmente, ligas de Cu:",
    answers: [" têm menor condutividade elétrica e térmica do que o cobre puro;",
    " têm maior condutividade elétrica e térmica do que o cobre puro;",
    " têm uma resistência à corrosão bem mais baixa do que o cobre puro;",
    "são trabalháveis apenas a quente."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre a soldabilidade dos aços ao carbono é correto afirmar que:",
    answers: ["A soldabilidade dos aços diminui com o aumento de carbono em função da elevada tenacidade da microestrutura formada;",
    "A soldabilidade dos aços diminui com o aumento do teor de carbono em função do aumento da temperabilidade do material;",
    "Quanto maior o valor do carbono equivalente de um aço melhor a sua soldabilidade",
    "O carbono equivalente reflete em um único número o efeito da composição química sobre os vários tipos de microestrutura formada na ZF"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre a ZAC é correto afirmar que:",
    answers: ["A microestrutura final da ZAC depende somente da velocidade de resfriamento desta região",
    "A região de granulação grosseira da ZAC corresponde a porções do metal base aquecidas acima de sua temperatura de crescimento de grão, tendo uma microestrutura caracterizada pelo seu elevado tamanho de grão austenítico",
    "A microestrutura final da ZAC não depende do fenômeno de crescimento do tamanho de grão austenítico.",
    "A microestrutura final da ZAC, resultante da transformação da ferrita, depende dos teores de carbono e de elementos de liga no aço"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre a trinca de liquação na ZAC:",
    answers: ["Ocorre entre os grãos finos;",
    "Só ocorre em ligas ferrosas com baixo teor de carbono;",
    "Ocorre sempre próxima da linha de fusão;",
    "Só ocorre em aços laminados com baixa ductilidade na direção Z (espessura)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Considerando o tamanho de grão de aços com a mesma composição química, pode dizer que: ",
    answers: ["Quanto menor o tamanho de grão, maior o limite de escoamento, mas menor a resistência máxima a tração;",
    "Quanto maior o tamanho de grão, maior a tenacidade (menos pontos para nuclear trincas);",
    "Aços de tamanho de grão pequenos possuem maior resistência, mas menor ductilidade;",
    "A granulação fina é obtida por tratamento térmico de recozimento pleno."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Dentre os aços indicados, quais você selecionaria para aplicações criogênicas?",
    answers: ["Aços inoxidáveis ferríticos.",
    "Aços ferríticos-perlíticos de alto carbono.",
    "Aços inoxidáveis ferríticos de espessura fina (< 3 mm).",
    "Aços inoxidáveis austeníticos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Dentre os aços indicados, quais você selecionaria para aplicações criogênicas?",
    answers: ["Aços inoxidáveis ferríticos.",
    "Aços ferríticos-perlíticos de alto carbono.",
    "Aços inoxidáveis ferríticos de espessura fina (< 3 mm).",
    "Aços de baixo carbono com 8% Ni temperados e revenidos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Aço 9%Ni é recomendado para aplicações criogênicas, pois:",
    answers: ["possui grande resistência à corrosão;",
    "apresenta a temperatura de transição dúctil-frágil muito baixa;",
    "o seu limite de escoamento não se altera com a redução da temperatura;",
    "o seu limite de resistência à tração não se altera com a redução da temperatura."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A seguinte prática de soldagem é utilizada para minimizar a corrosão:",
    answers: ["Presença de escórias aderentes à solda para evitar a formação de uma pilha de corrosão;",
    "Sempre que possível, realizar a soldagem num passe só para evitar a formação de lacunas entre passes;",
    "Sempre que possível, utilizar soldas intermitentes no lugar dos contínuos (soldas mais curtas significam menos área para a corrosão aparecer); ",
    "Penetração completa para evitar sulcos na raiz de solda."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A seguinte prática de soldagem é utilizada para minimizar a corrosão:",
    answers: ["Presença de escórias aderentes à solda para evitar a formação de uma pilha de corrosão;",
    "Sempre que possível, realizar a soldagem num passe só para evitar a formação de lacunas entre passes;",
    "Sempre que possível, utilizar soldas intermitentes no lugar dos contínuos (soldas mais curtas significam menos área para a corrosão aparecer); ",
    "Redução de defeitos que se transformam em locais de ataque corrosivo;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é um dos objetivos do amanteigamento de camada austenítica no revestimento duro? ",
    answers: ["Para evitar a descamação de camadas subsequentes.",
    "Aumento da dureza de revestimento.",
    "Aumento da espessura do revestimento total (amanteigamento + revestimento duro).",
    "O nivelamento da superfície do substrato antes da deposição da camada do revestimento duro."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é um dos objetivos do amanteigamento de camada austenítica no revestimento duro? ",
    answers: ["Prevenção para que trincas no revestimento se propaguem para o metal de base.",
    "Aumento da dureza de revestimento.",
    "Aumento da espessura do revestimento total (amanteigamento + revestimento duro).",
    "O nivelamento da superfície do substrato antes da deposição da camada do revestimento duro."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é um dos objetivos do amanteigamento de camada austenítica no revestimento duro? ",
    answers: ["Minimizar os efeitos das tensões de solidificação da poça de fusão (tensões residuais) sobre o substrato.",
    "Aumento da dureza de revestimento.",
    "Aumento da espessura do revestimento total (amanteigamento + revestimento duro).",
    "O nivelamento da superfície do substrato antes da deposição da camada do revestimento duro."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Com relação ao Titânio, suas ligas e sua soldagem é correto afirmar que:",
    answers: ["trata-se de um metal denso e refratário, tendo aplicação típica em estruturas para serviço a elevada temperatura;",
    "trata-se de um metal muito reativo, exigindo cuidados especiais para sua proteção (gases inertes com altas purezas);",
    "as ligas alfa-beta e beta metaestáveis são endurecíveis por precipitação e, desta forma, não são soldáveis;",
    "o titânio comercialmente puro é relativamente fácil de soldar, não sendo fragilizável pelo hidrogênio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Uma liga de ferro com 0,2% de Carbono foi resfriada lentamente a partir de 900 °C até 800 °C. Qual microestrutura e proporção de fases resultantes são nesta temperatura 800 °C?",
    answers: ["100% de martensita com 0,2% de C.",
    "50% de Martensita com 0,35% de C e Ferrita.",
    "Aproximadamente 50% de Ferrita e 50% de Austenita com 0,2% de C.",
    "50% de Martensita com 0,2% de C e Ferrita."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A estrutura cristalina de duas fases metalográficas diferentes em um material pode ser:",
    answers: ["Segregada;",
    "Mesclada;",
    "Semelhante;",
    "Não coerente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A estrutura cristalina de duas fases metalográficas diferentes em um material pode ser:",
    answers: ["Segregada;",
    "Mesclada;",
    "Semelhante;",
    "Coerente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual fator favorece a trinca por corrosão sob tensão em aços austeníticos Cr-Ni?",
    answers: ["Eletrólito contendo cloreto ou fluoreto.",
    "Alto teor de carbono.",
    "Tensões compressivas altas.",
    "Tratamentos térmicos pós-soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual fator favorece a trinca por corrosão sob tensão em aços austeníticos Cr-Ni?",
    answers: ["Altas tensões de tração ou tensões residuais trativas devido à soldagem.",
    "Alto teor de carbono.",
    "Tensões compressivas altas.",
    "Tratamentos térmicos pós-soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A segunda fase de um eutético será esférica se:",
    answers: ["a facilidade de cristalização e a entalpia da superfície forem altas;",
    "a facilidade de cristalização for alta e a entalpia da superfície for baixa;",
    "a facilidade de cristalização for baixa e a entalpia da superfície for alta;",
    "a facilidade de cristalização e a entalpia da superfície forem baixas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual recomendação deve ser observada na soldagem de aços de granulação fina? ",
    answers: ["Manter a junta aquecida a 250 °C, iniciando-se logo após a soldagem por, no mínimo, 48 h, para forçar a saída do H2 do metal de solda.",
    "Manter a junta aquecida a 250 °C, iniciando-se logo após a soldagem por 2 h, para reduzir o risco da formação da martensita no metal de solda.",
    "Manter a junta aquecida a 250 °C, iniciando-se logo após a soldagem por 2 h, para forçar a saída do H2 do metal de solda.",
    "O pós-aquecimento dos aços de granulação fina não é recomendado para evitar um possível crescimento de tamanho de grãos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é uma pré-condição para a ocorrência de trincas por corrosão-sob-tensão em aços inoxidáveis Cr-Ni sem Mo?",
    answers: ["O aço deve conter um alto teor de carbono.",
    "O aço deve estar sob altas tensões compressivas.",
    "O aço deve estar sob baixas temperaturas de serviço.",
    "O aço deve estar em um ambiente que contenha agentes agressivos, como cloretos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é uma pré-condição para a ocorrência de trincas por corrosão-sob-tensão em aços inoxidáveis Cr-Ni sem Mo?",
    answers: ["O aço deve conter um alto teor de carbono.",
    "O aço deve estar sob altas tensões compressivas.",
    "O aço deve estar sob baixas temperaturas de serviço.",
    "O aço dever estar sob tensões tratívas altas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos ferros fundidos, assinale a alternativa correta: ",
    answers: ["O ferro fundido dúctil é obtido através da adição de 0,05% Mg no ferro fundido cinzento. O magnésio faz precipitar grafite esferoidal em vez de flocos, o que aumenta a ductilidade assim como a resistência mecânica;",
    "O ferro fundido maleável é a forma mais tradicional dos ferros fundidos. É inicialmente fundido na forma de ferro fundido branco e posteriormente feito tratamento térmico para produzir grafite nodular;",
    "O ferro fundido é uma liga ternária em função da grande quantidade de silício, muitas vezes maior do que do aço;",
    "Na soldagem de grandes peças de ferro fundido sem pré-aquecimento, sua microestrutura é mantida inalterada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar ligas de níquel dissimilares, sugere-se que o metal de adição ser:",
    answers: ["um aço inoxidável austenítico;",
    "de composição semelhante à liga menos nobre;",
    "de composição semelhante à liga mais nobre;",
    "mais nobre do que a liga mais nobre."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual procedimento é necessário após a soldagem para restaurar a resistência à corrosão do níquel ou ligas de níquel?",
    answers: ["Tratamento térmico pós-soldagem.",
    "Decapagem.",
    "Recozimento.",
    "Não é necessário nada."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como os elementos de liga influem na posição das curvas TTT?",
    answers: ["A maioria dos elementos de liga aumenta a estabilidade da austenita super-resfriada e, logo, desloca as curvas TTT para a direita (para um tempo maior).",
    "A maioria dos elementos de liga desloca as curvas TTT para cima (para temperaturas mais altas).",
    "A maioria dos elementos de liga desloca as curvas TTT para baixo (para temperaturas mais baixas).",
    "A maioria dos elementos de liga acelera as transformações ferrítica, perlítica, bainítica e martensítica e, portanto, desloca as curvas TTT para a esquerda."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como a heterogeneidade da austenita influencia na posição das curvas TTT?",
    answers: ["A heterogeneidade aumenta a faixa de tempo de transformações difusionais ferríticas, perlíticas e bainíticas.",
    "A heterogeneidade reduz a faixa de tempo de transformações ferríticas, perlíticas e bainíticas, bem como reduz a faixa de temperatura para transformações martensíticas e bainíticas.",
    "A heterogeneidade desloca as curvas TTT para baixo (para temperaturas mais baixas).",
    "A heterogeneidade acelera as transformações ferríticas, perlíticas, bainíticas e martensíticas e, portanto, desloca as curvas TTT para a esquerda."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como a heterogeneidade da austenita influencia na posição das curvas TTT?",
    answers: ["A heterogeneidade aumenta a faixa de temperatura dos produtos de transformação por cisalhamento (martensita e bainita).",
    "A heterogeneidade reduz a faixa de tempo de transformações ferríticas, perlíticas e bainíticas, bem como reduz a faixa de temperatura para transformações martensíticas e bainíticas.",
    "A heterogeneidade desloca as curvas TTT para baixo (para temperaturas mais baixas).",
    "A heterogeneidade acelera as transformações ferríticas, perlíticas, bainíticas e martensíticas e, portanto, desloca as curvas TTT para a esquerda."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Deslizamento (o movimento relativo) repetitivo e cíclico entre duas superfícies é conhecido como: ",
    answers: ["fadiga;",
    "“Fretting”;",
    "vibração;",
    "atrito."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que pode causar a porosidade quando soldando os bronzes?",
    answers: ["Nitrogênio dissolvido no metal de solda.",
    "Hidrogênio dissolvido no metal de solda.",
    "Vapor de zinco, devido a seu baixo ponto de ebulição.",
    "Teor insuficiente do titânio no metal de solda."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Para soldar tubos cladeados internamente, quando não tem acesso para a soldagem por seu interior: ",
    answers: ["devem ser usados materiais de adição compatíveis com o metal de base (substrato).",
    "devem ser usados materiais de adição à base de Ni.",
    "na raiz deve ser usado um material de adição compatível com o metal de clad, enquanto o enchimento do resto do chanfro deve ser feito com o metal compatível com o metal de base (substrato).",
    "na maioria dos casos, é necessário usar um material de adição compatível com o metal de clad na espessura total de parede do tubo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os átomos de carbono e de nitrogênio se difundem suficientemente rápido a temperaturas moderadamente elevadas, de modo que eles se grudam a discordâncias em movimento, imobilizando-as temporariamente. Este fato:",
    answers: ["acarreta uma redução da tensão limite de escoamento;",
    "é conhecido como envelhecimento dinâmico da deformação e é acompanhado pela redução da ductilidade;",
    "é conhecido como envelhecimento estático da deformação e é acompanhado pelo aumento da ductilidade;",
    "é conhecido como têmpera dinâmica e é acompanhada pelo aumento da dureza."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes aços apresenta tendência mínima a trincas a frio na ZAC?",
    answers: ["Aços de processamento termomecânico (TMCP steel).",
    "Aços normalizados com teor de carbono em torno de 0,2%.",
    "Aços temperados e depois revenidos.",
    "Aços do tipo TRIP."],
    correctAnswer:"",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em que tipo de desgaste se encontra o carregamento compressivo em combinação com a abrasão?",
    answers: ["\"Desgaste \"\"metal contra metal\"\" num par elo da corrente – engrenagem de motocicleta (em cidade).\"",
    "\"Operação de desbaste num torno (par \"\"aresta de corte da ferramenta - superfície da peça\"\").\"",
    "Desgaste de impacto em cruzamento ferroviário.",
    "Abrasão do tipo “goivagem” no fuso helicoidal do alimentador de carvão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em que tipo de desgaste se encontra o carregamento compressivo em combinação com a abrasão?",
    answers: ["\"Desgaste \"\"metal contra metal\"\" num par elo da corrente – engrenagem de motocicleta (em cidade).\"",
    "\"Operação de desbaste num torno (par \"\"aresta de corte da ferramenta - superfície da peça\"\").\"",
    "Abrasão de alta tensão na caçamba de moto-escavadeira (buldózer).",
    "Abrasão do tipo “goivagem” no fuso helicoidal do alimentador de carvão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em que tipo de desgaste se encontra o carregamento compressivo em combinação com a abrasão?",
    answers: ["\"Desgaste \"\"metal contra metal\"\" num par elo da corrente – engrenagem de motocicleta (em cidade).\"",
    "\"Operação de desbaste num torno (par \"\"aresta de corte da ferramenta - superfície da peça\"\").\"",
    "\"Desgaste \"\"metal contra metal\"\" num par elo da corrente – engrenagem de motocicleta (rally \"\"Dakar\"\").\"",
    "Abrasão do tipo “goivagem” no fuso helicoidal do alimentador de carvão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldagem de aços inoxidáveis austeníticos para serviço em alta temperatura está propensa a:",
    answers: ["sensibilidade ao sobreaquecimento;",
    "trincas a frio;",
    "fissuração devido à formação de martensita;",
    "perda de resistência ao impacto (menor energia)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldagem de aços inoxidáveis austeníticos está propensa:",
    answers: ["ao aumento do crescimento de grãos na zona afetada pelo calor;",
    "as trincas a frio;",
    "à fissuração devido à formação de martensita;",
    "à tendência à fissuração a quente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual afirmação sobre as propriedades do alumínio está correta? ",
    answers: ["Sua resistência a baixas temperaturas é comparável à do aço inox austenítico porque a estrutura cristalina é mesma CFC.",
    "Sua resistência a fluência é comparável à do aço inoxidável austenítico porque a estrutura cristalina também é CFC.",
    "Sua resistência a corrosão é comparável à do aço inoxidável austenítico porque a estrutura cristalina também é CFC.",
    "Sua resistência a baixas temperaturas é comparável à do aço inoxidável austenítico porque a estrutura cristalina também é CCC."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Para soldagem de aços inoxidáveis dúplex do tipo austenítico-ferríticos, qual será uma possível causa do alto teor de ferrita na zona afetada pelo calor de uma junta soldada?",
    answers: ["Utilização de material de enchimento que contém níquel.",
    "Alta taxa de resfriamento.",
    "Baixa taxa de resfriamento. ",
    "Temperatura de pré-aquecimento alta demais."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais medidas reduzem o risco de trincas a quente na soldagem de ligas de níquel resistentes ao calor?",
    answers: ["Pré-aquecimento.",
    "Pós-aquecimento.",
    "Redução da área da seção transversal de cada passe.",
    "Soldagem com baixo calor imposto."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem de usar um aço inoxidável duplex sobre um aço inoxidável austenítico ou ferrítico?",
    answers: ["O aço inoxidável duplex apresenta excelente resistência à corrosão sob tensão, graças às suas propriedades ferríticas.",
    "Menores riscos de fragilização.",
    "Desempenho aprimorado em altas temperaturas.",
    "O controle dos parâmetros de soldagem é menos rigoroso."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem de usar um aço inoxidável duplex sobre um aço inoxidável austenítico ou ferrítico?",
    answers: ["O aço inoxidável duplex tem a resistência mecânica cerca de duas vezes maior do que os aços inoxidáveis austeníticos ou ferríticos comuns.",
    "Menores riscos de fragilização.",
    "Desempenho aprimorado em altas temperaturas.",
    "O controle dos parâmetros de soldagem é menos rigoroso."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem de usar um aço inoxidável duplex sobre um aço inoxidável austenítico ou ferrítico?",
    answers: ["Devido ao aumento da resistência ao escoamento, pode ser possível reduzir a espessura da seção para algumas aplicações.",
    "Menores riscos de fragilização.",
    "Desempenho aprimorado em altas temperaturas.",
    "O controle dos parâmetros de soldagem é menos rigoroso."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem de usar um aço inoxidável duplex sobre um aço inoxidável austenítico ou ferrítico?",
    answers: ["Os aços inoxidáveis duplex têm tenacidade e ductilidade significativamente melhores do que o aço ferrítico.",
    "Menores riscos de fragilização.",
    "Desempenho aprimorado em altas temperaturas.",
    "O controle dos parâmetros de soldagem é menos rigoroso."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Aumento do teor dos elementos de liga nas ligas de cobre ...",
    answers: ["Sempre melhora a soldabilidade, pois reduz a condutibilidade térmica;",
    "Sempre piora a soldabilidade, pois aumenta a fragilidade a alta temperatura;",
    "Pode melhorar ou piorar a soldabilidade dependente do teor do cada elemento de liga;",
    "Não influi significativamente na soldabilidade das ligas de cobre, pois elas todas são caraterizadas pela soldabilidade ruim."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação à soldagem de materiais dissimilares:",
    answers: ["O diagrama de Schaeffler é útil para previsão da estrutura resultante da soldagem somente quando existe metal de adição;",
    "A utilização de diferentes metais de adição para amanteigamento e preenchimento de juntas dissimilares permite evitar a fragilidade de soldas;",
    "Os dois eixos do diagrama de Schaeffler são de cromo e níquel;",
    "O controle de temperatura em uma junta do aço inox austenítico x aço carbono se deve a tentativa de se evitar a sensitização do aço carbono."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:" Na soldagem de materiais dissimilares, a resistência mecânica do metal de solda deve ser, como regra geral:",
    answers: ["compatível com a do membro menos resistente da junta;",
    "compatível com a do membro mais resistente da junta;",
    "igual ao valor médio deste parâmetro para os dois membros da junta;",
    "ligeiramente inferior ao valor deste parâmetro para o membro mais resistente da junta para evitar mudanças abruptas das propriedades mecânicas dentro da junta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:" Na soldagem de materiais dissimilares, a resistência à corrosão e oxidação do metal de solda deve ser, como regra geral:",
    answers: ["igual ou maior da resistência à corrosão do metal de base menos resistente;",
    "compatível com a do membro mais resistente da junta;",
    "igual à resistência média para os dois membros da junta;",
    "ligeiramente inferior ao valor deste parâmetro para o membro mais resistente da junta para evitar a criação de uma pilha galvânica."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Na soldagem de materiais dissimilares frágeis, o metal de solda deve ser:",
    answers: ["macio e tenaz (exemplo: ferro fundido + níquel);",
    "macio do lado do componente frágil e duro do componente macio;",
    "sempre de aço inoxidável austenítico;",
    "também frágil para evitar mudanças abruptas das propriedades mecânicas dentro da junta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dificuldade é encontrada na soldagem de aços inoxidáveis ferríticos?",
    answers: ["Formação de uma estrutura fundida na solda.",
    "Aumento do crescimento de grãos na zona afetada pelo calor.",
    "A tendência à fissuração a quente.",
    "A fissuração devido à formação de martensita;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre vasos de pressão, é correto afirmar que:",
    answers: ["O vaso de pressão trabalha sob uma pressão maior ou menor do que a pressão atmosférica;",
    "No teste hidrostático, se submete os vasos de pressão a uma pressão um pouco menor do que a de trabalho, introduzindo água;",
    "No teste hidrostático se submete os vasos de pressão a uma pressão maior que a de trabalho, introduzindo ar comprimido;",
    "Em caldeiras não se faz teste hidrostático, devido às chamas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre vasos de pressão, é correto afirmar que:",
    answers: ["O vaso de pressão é aquele que trabalha sob uma pressão maior do que a pressão atmosférica;",
    "No teste hidrostático, se submete os vasos de pressão a uma pressão um pouco menor do que a de trabalho, introduzindo água;",
    "No teste hidrostático se submete os vasos de pressão a uma pressão maior que a de trabalho, introduzindo água;",
    "Em caldeiras não se faz teste hidrostático, devido às chamas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A respeito da concentração de tensões em peças, é correto afirmar que:",
    answers: ["O coeficiente geométrico de concentração de tensões leva em conta a sensibilidade do material ao entalhe;",
    "Em geral, os aços de maior resistência são menos sensíveis a entalhes do que os aços mais dúcteis;",
    "O coeficiente de concentração de tensões à fadiga é função da geometria da peça e da do entalhe, bem como da suscetibilidade do material.",
    "Um reforço elevado da junta soldada não influi na falha por fadiga por não se caracterizar como entalhe."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A técnica de martelamento visa, em termos de comportamento estrutural sob solicitação cíclica:",
    answers: ["Aumentar a resistência a tração do cordão de solda.",
    "Remover defeitos superficiais do cordão, para aumentar a resistência à fadiga.",
    "Aumentar a resistência à fadiga da solda por induzir tensões de compressão superficiais.",
    "Aumentar a resistência à fadiga da solda por induzir formação de microconstituintes dúcteis na superfície."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Influencia de forma determinante a resistência à fadiga (e não no tempo total de ruptura) de uma estrutura soldada:",
    answers: ["Número de ciclos;",
    "Frequência do carregamento;",
    "Rugosidade superficial do material;",
    "Tensões residuais compressivas induzidas pela soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Influencia de forma determinante a resistência à fadiga (e não no tempo total de ruptura) de uma estrutura soldada:",
    answers: ["Número de ciclos;",
    "Frequência do carregamento;",
    "Tensões residuais trativas induzidas pela soldagem;",
    "Tensões residuais compressivas induzidas pela soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Influencia de forma determinante a resistência à fadiga (e não no tempo total de ruptura) de uma estrutura soldada:",
    answers: ["Número de ciclos;",
    "Frequência do carregamento;",
    "Desalinhamento das linhas neutras entre duas partes da solda;",
    "Tensões residuais compressivas induzidas pela soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o coeficiente de segurança é correto afirmar:",
    answers: ["O coeficiente de segurança é a relação entre a tensão última (tensão máxima) do material e a tensão admissível;",
    "O coeficiente de segurança é a relação entre a tensão admissível e a tensão última (tensão máxima) do material;",
    "O aprimoramento da qualidade dos materiais e um controle de execução de obras cada vez mais efetivo permite aumentar o coeficiente de segurança;",
    "O coeficiente de segurança depende da qualidade do material e independente do tipo de carregamento;"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o coeficiente de segurança é correto afirmar:",
    answers: ["A escolha de um coeficiente de segurança baixo pode levar a estrutura à possibilidade de ruptura;",
    "O coeficiente de segurança é a relação entre a tensão admissível e a tensão última (tensão máxima) do material;",
    "O aprimoramento da qualidade dos materiais e um controle de execução de obras cada vez mais efetivo permite aumentar o coeficiente de segurança;",
    "O coeficiente de segurança depende da qualidade do material e independente do tipo de carregamento;"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o coeficiente de segurança é correto afirmar:",
    answers: [" A escolha de um coeficiente de segurança alto pode levar a um projeto antieconômico;",
    "O coeficiente de segurança é a relação entre a tensão admissível e a tensão última (tensão máxima) do material;",
    "O aprimoramento da qualidade dos materiais e um controle de execução de obras cada vez mais efetivo permite aumentar o coeficiente de segurança;",
    "O coeficiente de segurança depende da qualidade do material e independente do tipo de carregamento;"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o coeficiente de segurança é correto afirmar:",
    answers: ["Um projeto muito bem feito pode admitir um coeficiente de segurança relativamente baixo;",
    "O coeficiente de segurança é a relação entre a tensão admissível e a tensão última (tensão máxima) do material;",
    "O aprimoramento da qualidade dos materiais e um controle de execução de obras cada vez mais efetivo permite aumentar o coeficiente de segurança;",
    "O coeficiente de segurança depende da qualidade do material e independente do tipo de carregamento;"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A abreviatura do nome do ensaio CTOD significa: ",
    answers: ["Crack Tenacity (testing) by Offset Distance (teste de Tenacidade à Fissuração por Distância de Deslocamento);",
    "Crack Tip Opening Displacement testing (teste de Deslocamento de Abertura da Ponta de Trinca);",
    "Crack Transmission by Overload and Deformation (Transmissão de trinca por sobrecarga e deformação);",
    "Control of Toughness by Offset Distance (Controle de Tenacidade por Distância de Deslocamento)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre os aços de alta resistência pode-se dizer que eles:",
    answers: ["asseguram uma redução da sensibilidade à fratura frágil;",
    "asseguram soldas de melhor qualidade graças a sua melhor soldabilidade;",
    "são caracterizados por uma alta resistência à fadiga de alto ciclo;",
    "são caracterizados por uma baixa resistência à fadiga de alto ciclo;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual dessas teorias da resistência pode ser aplicada para os cálculos da resistência das estruturas de aço?",
    answers: ["Teoria da máxima vida útil.",
    "Teoria da máxima tensão de cisalhamento (tangencial).",
    "Teoria do carregamento máximo.",
    "Teoria da deformação aceitável."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual dessas teorias da resistência pode ser aplicada para os cálculos da resistência das estruturas de aço?",
    answers: ["Teoria da máxima vida útil.",
    "Teoria da máxima energia de distorção (HMH).",
    "Teoria do carregamento máximo.",
    "Teoria da deformação aceitável."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Os ciclos de aquecimento e resfriamento sofridos por estruturas metálicas podem causar:",
    answers: ["Falhas de fluência.",
    "Redução da tenacidade à fratura.",
    "Fissuração por hidrogênio.",
    "Falha de fadiga térmica."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Como seria possível aumentar a resistência à fadiga de soldas de topo de ligas de alumínio?",
    answers: ["Escovando a camada de óxido de alumínio.",
    "Realizando martelamento.",
    "Soldando com cobre-junta.",
    "\"Usar a preparação das bordas da junta em \"\"V\"\" invés da preparação em \"\"U\"\".\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Como seria possível aumentar a resistência à fadiga de soldas de topo de ligas de alumínio?",
    answers: ["Escovando a camada de óxido de alumínio.",
    "Realizando refusão da concordância do reforço com a chapa (margem do cordão) pelo processo TIG.",
    "Soldando com cobre-junta.",
    "\"Usar a preparação das bordas da junta em \"\"V\"\" invés da preparação em \"\"U\"\".\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Um gás comprimido, é um gás ou mistura de gases em um recipiente fechado a uma pressão … (sob temperatura de 21 °C):",
    answers: ["Superior a 200 kPa;",
    "Superior a 275 kPa;",
    "Superior a 300 kPa;",
    "Superior a 315 kPa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre o equilíbrio de um corpo rígido, pode-se afirmar que:",
    answers: ["Um corpo rígido estará em equilíbrio se as forças externas que agem sobre ele forem iguais às forças internas;",
    "A condição de equilíbrio de um corpo rígido se aplica também para estruturas deformáveis, mas até uma deformação acontecer;",
    "Um corpo rígido está em equilíbrio quando a soma das forças externas que atuam sobre ele for igual a zero e a soma dos momentos for igual a zero também;",
    "A estrutura é considerada estaticamente indeterminada caso ela está sujeita à ação de mais que uma força."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Acerca da aplicação dos vergalhões na construção civil é correto afirmar:",
    answers: ["Conforme a Norma ISO 17660, são os processos de soldagem recomendados para soldar vergalhões: 111, 135, 21 e 441;",
    "Conforme a Norma ISO 17660, soldas de filete não são aplicáveis aos vergalhões;",
    "A soldagem MIG/MAG não pode ser usada para soldar vergalhões em campo, haja vista que esse processo não pode ser realizado na presença de ventos.",
    "As nervuras impedem que o vergalhão gire dentro do concreto. Desta forma, o vergalhão age conjuntamente com a estrutura quando submetida à carga."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a soldagem de barras de reforço (vergalhão), pode afirmar que:",
    answers: ["São soldáveis pela maioria dos processos, mas se pode encontrar vergalhões que não são recomendadas para soldagem;",
    "Não devem ser soldadas, a menos que com alto pré-aquecimento, para evitar trincas a frio;",
    "Deve-se evitar os processos de soldagem por resistência elétrica, pois a pressão aplicada cria superaquecimento no contato com o eletrodo;",
    "Soldas de filete não são aplicáveis aos vergalhões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a soldagem de barras de reforço (vergalhão), pode afirmar que:",
    answers: ["Apesar de terem carbono equivalente relativamente alto (entre 0,35 a 0,45), não demandam preaquecimento;",
    "Não devem ser soldadas, a menos que com alto pré-aquecimento, para evitar trincas a frio;",
    "Deve-se evitar os processos de soldagem por resistência elétrica, pois a pressão aplicada cria superaquecimento no contato com o eletrodo;",
    "Soldas de filete não são aplicáveis aos vergalhões."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação às técnicas de exposição radiográfica:",
    answers: ["A técnica de Exposição Panorâmica proporciona alta produtividade e rapidez num exame de juntas soldadas circulares sem acesso interno;",
    "A técnica de Parede Simples Vista Simples (PSVS) é considerada a principal técnica utilizada na inspeção radiográfica e a mais fácil de ser interpretada;",
    "A técnica de Parede Dupla Vista Simples (PDVS) é usada em inspeções de juntas soldadas de tubulações com acesso interno;",
    "A técnica de Parede Dupla Vista Dupla (PDVD) é usada para inspeção de juntas soldadas de tubulações de diâmetros grandes"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação às técnicas de exposição radiográfica:",
    answers: ["A técnica de Parede Dupla Vista Dupla (PDVD) é frequentemente usada para inspeção de juntas soldadas de tubulações com diâmetros grandes;",
    "A técnica de Exposição Panorâmica proporciona alta produtividade e rapidez num exame de juntas soldadas circulares com acesso interno;",
    "A técnica de Parede Dupla Vista Simples (PDVS) é usada em inspeções de juntas soldadas de tubulações com acesso interno;",
    "A técnica de Parede Simples Vista Simples (PSVS) é que menos usada nas inspeções devido a uma difícil interpretação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação às técnicas de exposição radiográfica:",
    answers: ["A técnica de Exposição Panorâmica proporciona alta produtividade e rapidez num exame de juntas soldadas circulares sem acesso interno;",
    "A Técnica de Parede Dupla Vista Simples (PDVS) é utilizada em inspeções de juntas soldadas de tubulações que não possuem acesso interno;",
    "A técnica de Parede Dupla Vista Dupla (PDVD) é usada para inspeção de juntas soldadas de tubulações de diâmetros grandes",
    "A técnica de Parede Simples Vista Simples (PSVS) é que menos usada nas inspeções devido a uma difícil interpretação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação às técnicas de exposição radiográfica:",
    answers: ["A técnica de Exposição Panorâmica proporciona alta produtividade e rapidez num exame de juntas soldadas circulares sem acesso interno;",
    "A técnica de Parede Dupla Vista Dupla (PDVD) é geralmente usada apenas em tubos com menos de 75-80 mm de diâmetro;",
    "A técnica de Parede Dupla Vista Simples (PDVS) é usada em inspeções de juntas soldadas de tubulações com acesso interno;",
    "A técnica de Parede Simples Vista Simples (PSVS) é que menos usada nas inspeções devido a uma difícil interpretação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é o custo da energia elétrica para a soldagem de 1 hora pelo processo GMAW no modo automático (sem parar), com os seguintes parâmetros: 20 V, 200 A, eficiência da fonte de soldagem - 0,8, custos da energia elétrica - R$ 0,60 kWh?",
    answers: ["R$ 3,00.",
    "R$ 4,00.",
    "R$ 5,00.",
    "R$ 6,00."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A norma ISO 9001 - Sistemas de Gestão da Qualidade - Requisitos:",
    answers: ["é idêntica a norma ISO 3834 - Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos;",
    "não tem nenhuma relação com o Sistema da Qualidade apresentado pela ISO 3834;",
    "é a base da norma ISO 3034-1 para determinar os requisitos da qualidade aplicáveis ao processo de soldagem;",
    "serve de base para a norma ISO 14731 – Coordenação da soldagem - Tarefas e responsabilidades."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual desses assuntos NÃO é tratado na norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\"?\"",
    answers: ["Manuseio e armazenamento de consumíveis de soldagem. ",
    "Tratamento térmico pós-soldagem.",
    "Subcontratação.",
    "Custos de soldagem"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual desses assuntos NÃO é tratado na norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\"?\"",
    answers: ["Armazenamento de material de base.",
    "Inspeção e ensaios.",
    "Produtividade.",
    "Soldadores e operadores de soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual desses assuntos NÃO é tratado na norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\"?\"",
    answers: ["Pessoal de coordenação de soldagem.",
    "Modo de transferência metálica.",
    "Manutenção de equipamentos.",
    "Planejamento da produção."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual desses assuntos NÃO é tratado na norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\"?\"",
    answers: ["Pré-aquecimento.",
    "EPSs.",
    "Não conformidades e ações corretivas.",
    "Calibração ou validação de equipamentos de medição, inspeção e ensaios."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual desses assuntos NÃO é tratado na norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\"?\"",
    answers: ["Pessoal de inspeção e ensaios.",
    "Rastreabilidade.",
    "Qualificação dos procedimentos de soldagem.",
    "Higiene e segurança."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em qual das opções abaixo as partes da Norma ISO 3834 estão organizadas em ordem crescente de requisitos da qualidade?",
    answers: ["Parte 1, Parte 2 e Parte 3.",
    "Parte 3, Parte 2 e Parte 1.",
    "Parte 2, Parte 3 e Parte 4.",
    "Parte 4, Parte 3 e Parte 2."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Segundo a norma ISO 14731 - \"\"Coordenação da Soldagem - Tarefas e responsabilidades\"\" a empresa, ao terceirizar a atividade de Coordenação de Soldagem:\"",
    answers: ["delega a responsabilidade total ao terceirizado;",
    "pode definir que a responsabilidade seja dividida com o terceirizado;",
    "permanece única responsável pelo cumprimento dessa norma;",
    "deve também nomear um coordenador da soldagem interno, mesmo com o nível de competência básico."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A norma ISO 3834 exige:",
    answers: ["que a análise crítica dos requisitos do cliente seja feita apenas caso for requerida pelo contrato;",
    "que a análise crítica dos requisitos do cliente seja feita apenas para Requisitos Abrangentes da Qualidade;",
    "que a análise crítica dos requisitos do cliente seja feita apenas para Requisitos Abrangentes e de Padrão da Qualidade;",
    "que todos os níveis de qualidade façam a análise crítica dos requisitos do cliente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A norma ISO 3834 exige:",
    answers: ["que para peças de responsabilidade sejam feitas as inspeções por ensaios não destrutivos;",
    "que sejam feitas as inspeções por ensaios não destrutivos apenas para Requisitos Abrangentes da Qualidade;",
    "que sejam feitas as inspeções por ensaios não destrutivos apenas para Requisitos Abrangentes e de Padrão da Qualidade;",
    "que sejam feitas as inspeções por ensaios não destrutivos para todos os níveis de qualidade."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A norma ISO 3834 exige:",
    answers: ["que todos os soldadores e operadores de soldagem sejam bem treinados;",
    "que soldadores e operadores de soldagem sejam qualificados apenas para Requisitos Abrangentes da Qualidade;",
    "que soldadores e operadores de soldagem sejam qualificados apenas para Requisitos Abrangentes e de Padrão da Qualidade;",
    "que todos os soldadores e operadores de soldagem sejam qualificados."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Uma variável não essencial é ...",
    answers: ["uma condição de soldagem mencionada na EPS, mas que não requer qualificação;",
    "uma condição de soldagem que não é mencionada na EPS;",
    "uma condição de soldagem que requer qualificação se for mencionada na EPS;",
    "um parâmetro que não influencia o processo de soldagem (por exemplo, custos de soldagem, consumo de energia, …)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"São exemplos das variáveis essenciais (conforme ISO 15614-1): ",
    answers: ["Processo de soldagem, Modo de transferência metálica, Vazão de gás de proteção;",
    "Espessura do material de base, Diâmetro (para tubos), Método de goivagem da raiz;",
    "Posição de soldagem, Tipo de junta/cordão, Calor imposto;",
    "Espessura do material de base, Temperatura interpasse, Vazão de gás de proteção."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"São exemplos das variáveis essenciais (conforme ISO 15614-1): ",
    answers: ["Temperatura de pré-aquecimento, Tipo de gás de proteção, Tipo de característica estática da fonte de energia de soldagem;",
    "Espessura do material de base, Diâmetro (para tubos), Tamanho do bocal de gás de proteção;",
    "Processo de soldagem, Tipo de material de base, Posição de soldagem;",
    "Tipo de Corrente e Polaridade, Espessura do material de base, Vazão de gás de proteção. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual propriedade mecânica do metal de solda é a mais importante para a solda de reparo de uma estrutura que trabalha à temperatura ambiente?",
    answers: ["Alta resistência à tração.",
    "Alto elongamento.",
    "\"Baixa temperatura de transição \"\"dúctil - frágil\"\".\"",
    "Alta tensão de escoamento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É considerado como um dos objetivos de uma auditoria dos Sistemas de Garantia da Qualidade e de Controle da Qualidade:",
    answers: ["Verificar a saúde financeira da empresa;",
    "Preparar a organização para uma certificação;",
    "Coletar as informações para o desenvolvimento do Plano de Inspeção e Teste;",
    "Verificar se ensaios de inspeção END são realizados em juntas soldadas quando clientes começam reclamar a qualidade da soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É considerado como um dos objetivos de uma auditoria dos Sistemas de Garantia da Qualidade e de Controle da Qualidade:",
    answers: ["Verificar a saúde financeira da empresa;",
    "Verificar se os procedimentos estabelecidos são pertinentes e se os mesmos estão aplicados;",
    "Coletar as informações para o desenvolvimento do Plano de Inspeção e Teste;",
    "Verificar se ensaios de inspeção END são realizados em juntas soldadas quando clientes começam reclamar a qualidade da soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É considerado como um dos objetivos de uma auditoria dos Sistemas de Garantia da Qualidade e de Controle da Qualidade:",
    answers: ["Verificar a saúde financeira da empresa;",
    "Verificação periódica do cumprimento das instruções de trabalho, programa de inspeções, planos de trabalho e metas;",
    "Coletar as informações para o desenvolvimento do Plano de Inspeção e Teste;",
    "Verificar se ensaios de inspeção END são realizados em juntas soldadas quando clientes começam reclamar a qualidade da soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É considerado como um dos objetivos de uma auditoria dos Sistemas de Garantia da Qualidade e de Controle da Qualidade:",
    answers: ["Verificar a saúde financeira da empresa;",
    "para que a alta administração da empresa ficar ciente de que os objetivos sejam plenamente atingidos;",
    "Coletar as informações para o desenvolvimento do Plano de Inspeção e Teste;",
    "Verificar se ensaios de inspeção END são realizados em juntas soldadas quando clientes começam reclamar a qualidade da soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao método de medição de tensões residuais por Furo Cego, é correto afirmar:",
    answers: ["É um método destrutivo e só pode ser realizado em amostras laboratoriais;",
    "Consegue medir tensões residuais em toda a espessura da chapa (mapeamento), mesmo em chapa grossa;",
    "O furo é perfurado antes da soldagem para registrar seus parâmetros que servirão de referência para os parâmetros do furo após a soldagem;",
    "Mesmo que intrusivo, é um método relativamente de baixo custo e prático."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao método de medição de tensões residuais por Furo Cego, é correto afirmar:",
    answers: ["É um método destrutivo e só pode ser realizado em amostras laboratoriais;",
    "Consegue medir tensões residuais em toda a espessura da chapa (mapeamento), mesmo em chapa grossa;",
    "O furo é perfurado antes da soldagem para registrar seus parâmetros que servirão de referência para os parâmetros do furo após a soldagem;",
    "O furo é realizado depois da soldagem e não antes."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao método de medição de tensões residuais por Furo Cego, é correto afirmar:",
    answers: ["É um método destrutivo e só pode ser realizado em amostras laboratoriais;",
    "Consegue medir tensões residuais em toda a espessura da chapa (mapeamento), mesmo em chapa grossa;",
    "O furo é perfurado antes da soldagem para registrar seus parâmetros que servirão de referência para os parâmetros do furo após a soldagem;",
    "O método do furo cego determina a tensão residual próxima a superfície de um material isotrópico elástico-linear."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao método de medição de tensões residuais por Furo Cego, é correto afirmar:",
    answers: ["É um método destrutivo e só pode ser realizado em amostras laboratoriais;",
    "Consegue medir tensões residuais em toda a espessura da chapa (mapeamento), mesmo em chapa grossa;",
    "O furo é perfurado antes da soldagem para registrar seus parâmetros que servirão de referência para os parâmetros do furo após a soldagem;",
    "Este método apresenta vantagens como a portabilidade da instrumentação e seu baixo custo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao método de medição de tensões residuais por Furo Cego, é correto afirmar:",
    answers: ["É um método destrutivo e só pode ser realizado em amostras laboratoriais;",
    "Consegue medir tensões residuais em toda a espessura da chapa (mapeamento), mesmo em chapa grossa;",
    "O furo é perfurado antes da soldagem para registrar seus parâmetros que servirão de referência para os parâmetros do furo após a soldagem;",
    "Uma das limitações desse método é que ele aplicável apenas em estruturas onde o furo executado não afete o seu funcionamento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao método de medição de tensões residuais por Furo Cego, é correto afirmar:",
    answers: ["É um método destrutivo e só pode ser realizado em amostras laboratoriais;",
    "Consegue medir tensões residuais em toda a espessura da chapa (mapeamento), mesmo em chapa grossa;",
    "O furo é perfurado antes da soldagem para registrar seus parâmetros que servirão de referência para os parâmetros do furo após a soldagem;",
    "O método é indiferente se as tensões são ocasionadas por carregamento externo ou são tensões residuais."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao método de medição de tensões residuais por Furo Cego, é correto afirmar:",
    answers: ["É um método destrutivo e só pode ser realizado em amostras laboratoriais;",
    "Consegue medir tensões residuais em toda a espessura da chapa (mapeamento), mesmo em chapa grossa;",
    "O furo é perfurado antes da soldagem para registrar seus parâmetros que servirão de referência para os parâmetros do furo após a soldagem;",
    "as principais fontes de erros podem são: técnica de furação, geometria do furo, medição da geometria do furo usinado, condições ambientais."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao método de medição de tensões residuais por Furo Cego, é correto afirmar:",
    answers: ["É um método destrutivo e só pode ser realizado em amostras laboratoriais;",
    "Consegue medir tensões residuais em toda a espessura da chapa (mapeamento), mesmo em chapa grossa;",
    "O furo é perfurado antes da soldagem para registrar seus parâmetros que servirão de referência para os parâmetros do furo após a soldagem;",
    "É uma técnica semidestrutiva, pois o dano causado é muito localizado, não comprometendo o pleno funcionamento do equipamento medido."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao método de medição de tensões residuais por Furo Cego, é correto afirmar:",
    answers: ["É um método destrutivo e só pode ser realizado em amostras laboratoriais;",
    "Consegue medir tensões residuais em toda a espessura da chapa (mapeamento), mesmo em chapa grossa;",
    "O furo é perfurado antes da soldagem para registrar seus parâmetros que servirão de referência para os parâmetros do furo após a soldagem;",
    "É uma técnica semidestrutiva, para os diâmetros de furo em torno de 1,0 - 1,6 mm com a profundidade de 0,5 - 1,0 mm, virando uma técnica destrutiva para os furos maiores e chapas finas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"}]
    ;